\chapter{Guia rápida de uso}
En este apartado se explica cómo se debe jugar a TOWER3D.

\subsection{Pantalla de cargando}

Cuando se inicia el juego, dependiendo del dispositivo, es posible
que se muestre la  pantalla que puede verse en la figura \ref{img:loading}, mientras el juego termina de
cargar.
\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/loading.png}
    \caption{Pantalla de bienvenida al juego}
  \end{center}
  \label{img:loading}
\end{figure}


Esta pantalla normalmente sólo se visualiza en dispositivos Android,
ya en PC carga demasiado rápido y no se visualiza. Dependiendo del dispositivo,
es normal que esta pantalla pueda permanecer visible entre 2 y 30 segundos.


\subsection{Pantalla de Menú}

En la figura \ref{img:menu} se observa la pantalla del menú principal, con tres grandes botones,
para facilitar su uso en pantalla táctil.
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/menu.png}
    \caption{Menú Principal de Tower3D}
  \end{center}
  \label{img:menu}
\end{figure}


\begin{itemize}
\item El botón con forma de aspa cierra el juego, volviendo al punto de partida.
\item El botón con forma de triángulo empieza una nueva partida.
\item El botón con forma de listado, muestra las puntuaciones más altas.
\end{itemize}

\subsection{Pantalla Principal de juego}

La pantalla principal del juego tiene este aspecto (figura \ref{img:previoJuego}):
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/previoJuego.png}
    \caption{Pantalla de juego de TOWER3D. El jugador todavía no ha hecho nada.}
  \end{center}
  \label{img:previoJuego}
\end{figure}


En la parte superior de la pantalla aparece la información del estado
de la partida. Se puede ver la siguiente información:
\begin{itemize}
\item WAVE. El primer número es la oleada actual. El siguiente es el total
de oleadas que hay que superar para ganar el juego. El último son
los segundos que faltan antes de que empiece la siguiente oleada.
\item LIVES. El número de vidas que le quedan al jugador. Si llega a 0,
el jugador pierde.
\item MONEY. El dinero que le queda al jugador. Empieza con un valor de
100.
\item SCORE. Los puntos que lleva el jugador. Cada enemigo abatido da puntos
al jugador.
\end{itemize}
Como fondo de la pantalla se ve el mapa, de color verde las zonas
en las que se puede construir torres, y de fondo marrón el camino,
por el que avanzarán los enemigos. En la captura de pantalla, podemos
observar enemigos de dos tipos que avanzan hacia el final del camino,
y tres torres, de dos tipos diferentes, que intenta frenarlos.

En la parte Inferior se pueden ver los dos tipos de torres que el
jugador tiene disponible para construir, con su respectivo precio
debajo.


\paragraph{Construcción de una torre.}

Para Construir una torre, el jugador solamente debe hacer clic (o
marcar con el dedo en dispositivos táctiles) en alguno de los iconos
de torre disponibles en la parte inferior izquierda y sin soltar (o
levantar el dedo), arrastrarlo a una ubicación válida del mapa. El
jugador sabrá que es una ubicación valida porque el círculo que muestra
el rango de alcance de la torre estará en verde (ver figura \ref{img:ubicacionValida}. En caso contrario
estará en rojo. Si el jugador suelta el botón del ratón o levanta
el dedo en una ubicación no válida, la torre no se construirá (ver figura \ref{img:ubicacionInvalida}). Ejemplo
de construcción d.e torre con ubicación correcta:

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/ubicionValida.png}
    \caption{Ubicación Válida, se puede observar el círculo verde.}
  \end{center}
  \label{img:ubicacionValida}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/ubicionInValida.png}
    \caption{Ubicación Inválida, se puede observar el círculo rojo.}
  \end{center}
  \label{img:ubicacionInvalida}
\end{figure}

Si el usuario intenta construir una torre o mejorarla, pero no tiene
dinero suficiente, le aparecerá un mensaje informando de ello (ver figura \ref{img:mensaje})

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/mensaje.png}
    \caption{Mensaje advirtiendo al jugador que falta dinero para construir o
      mejorar una torre.}
  \end{center}
  \label{img:mensaje}
\end{figure}

\paragraph{Mejora de las torres.}

El jugador puede mejorar una torre que ya ha construido, seleccionándola
con el cursor (o con el dedo). Al hacerlo, aparecerá un panel con
las características de dicha torre. Dichas carácterísticas son:
\begin{description}
  \item [level] Nivel de la torre. Todas empiezan en nivel 0 y pueden ser
    mejoradas.
    \item [range] Alcance de la torre. Cuanto más alto sea el valor, más lejos
      podrá la torre detectar enemigos y atacarles.
      \item [damage] La cantidad de puntos de daño que causa un proyectil
        lanzado por la torre.
      \item [splash] Área de efecto del proyectil. Cuando un proyectil impacta,
        no solo realiza daño al enemigo al que apuntaba, si no a todos los
        enemigos que se encuentren lo suficientemente cerca. Cuanto más alto sea
        el valor del `splash', el proyectil puede hacer daño a objetivos más
        lejanos del punto de impacto.

          \end{description}
Además, si esa torre no ha sido
mejorada a su nivel máximo, aparecerá un botón para mejorarla \ref{img:botonMejora}.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/panelMejora.png}
    \caption{Panel de Mejora. El botón con la flecha hacia arriba permite
      mejorar la torre.}
  \end{center}
  \label{img:botonMejora}
\end{figure}





\paragraph*{Fin de Partida.}

Tanto si el jugador sobrevive a todas las oleadas como si pierde,
le aparecerá un panel (ver figura \ref{img:youLoose} indicando si ha ganado o perdido, los puntos
que llevaba hasta el momento, y podrá introducir su nombre para registrarlo
en los records.
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/youLoose.png}
    \caption{ El jugador se ha quedado sin vidas y  ha perdido.}
  \end{center}
  \label{img:youLoose}
\end{figure}



